\thispagestyle{plain} 
\index[in]{Alle Seen sind aus Eis}
\index[in]{Gänsegeschrei}
\index[vw]{Autoren!atréju!Alle Seen sind aus Eis}
\index[vw]{Autoren!atréju!Gänsegeschrei}
\index[vw]{Autoren!Alle Seen sind aus Eis}
\index[vw]{Autoren!Thorsten Malzahn!Gänsegeschrei!}

\beginsong{Gänsegeschrei}[]
\begin{small}
\beginverse
1. \chord{a}Alle Seen sind aus \chord{d}Eis, zugef\chord{E}roren noch die B\chord{a}äche,\\
Feld und Hain glitzern w\chord{d}eiß, in den G\chord{E}liedern kalte Schw\chord{a}äche,\\
keine S\chord{d}aat auf dem L\chord{a}and, noch kein Pfl\chord{F}ug vorgesp\chord{E}annt.\\
\endverse
\vspace{-0.4cm}
\beginverse
Ref: Zu fr\chord{a}üh, zu früh, klingt das L\chord{d}ied unserer Sch\chord{a}ar,\\
zu früh, zu früh, Zugv\chord{d}ogel oder N\chord{a}arr?\\
Ist der R\chord{d}aureif nicht geb\chord{a}annt,\\
herrscht König W\chord{F}inter noch im L\chord{E}and,\\
zu fr\chord{a}üh, zu früh, zu früh.\\
\endverse
\vspace{-0.4cm}
\beginverse
2. Als Gr^uß von den H^öfen, knallend h^allend dumpfe Sch^üsse.\\
Sitz man hinter warmen ^Öfen, isst ^Äpfel, Keks und N^üsse.\\
Wer im S^ommer nicht sp^art, straft des W^inters Geißel h^art.\\
\endverse
\vspace{-0.4cm}
\beginverse
3. Flieg v^oran Kebnek^aijse, Frost und ^Eis werden w^eichen,\\
selbst der seltsame W^eiße wird L^appland noch err^eichen.
Deine Tr^äume werden w^ar, folg der Z^ugvogelsch^ar.\\
\endverse
\vspace{-0.4cm}
\beginverse
Ref: Nur z^u, nur zu, den N^orden zu err^ingen.\\
Nur zu, nur zu, dich s^elbst zu bezw^ingen.\\
Falsch- und Z^agheit sind geb^annt,\\
ein neuer K^önig zieht ins L^and.\\
Nur z^u, nur zu, nur zu.\\
\endverse
\vspace{0.1cm}
\end{small}
\textnote{
	\begin{center}
	\small
	Geschrieben zur Lektüre von "Nils Holgersson". Verbindet die Erfahrungen der Gänse mit eigenen Fahrten in den frühen Frühling und kalten Erinnerungen aus lappischen Sommern.
	Akka von Kebnekajse ist die Leitgans der Schar und Martin die Hausgans ist der seltsame Weiße.
	\end{center}
}

\endsong

\begin{angaben}{0}
W\&W: atréju (Thorsten  Mahlzahn), Deutscher Pfadfinderbund \\
NB: 11 LI: 14
\end{angaben}